要解分手係叫分手

唔可以係分腳？

點樣要解

分眼耳口鼻好冇？

因為古時男女決定以後唔再見
係要人一擺低一隻手 比d鄉親分左佢

我都唔知點解on99咁打咗要解

係囉 咁點解係一定要手

唔好笑嘅嘢唔好講啦

因為拍拖要拖手仔
唔拍拖咪分開手

拍拖要錫嘴仔
咁點解唔叫分嘴

咁點解要叫拍拖？
唔叫拍嘴？

未分之前有無試過拖著佢隻腳行街？

係囉係囉 點解？

因為香港廣東話嚟講，普遍拍拖以「拖手」為起點，終點就係手分開既一刻。

咁你又會問，點解個起點唔可以係「錫嘴」，「含撚」，「揸波波」呀？主要因為唔好意思同人講，同埋會做成意義不明既情況。

例句1: 媽咪呀，我上個月開始同Tommy 拍拖呀，不過尋日分左手。

例句2: 媽咪呀，我上個月開始同Tommy 含撚呀，不過尋日分左撚。

分左撚都幾順口

聽得出個種撕列既痛